印度低種姓女被先姦後放火燒死 村民向傳媒指受害人人格有問題 自焚謀求報復感情瓜葛 兇手家人組織遊行抗議誣告

印度傳統的種姓制度一直為人垢病，可惜在當地卻根深蒂固，最近再更有一名犧牲者。當地北方邦一條村落的23歲女子遭同村男子多次強姦，即使報警亦遭冷處理。本月初該女生被包括涉案強姦犯在內的5名男子毆打及放火燒死，引起社會譁然。不過，由於死者來自低等種姓，5名疑犯卻來自地主級的高等種姓，結果有大批村民為犯人辯護，多名婦女更批評死者人格，其中一名疑犯的姐姐甚至向傳媒稱，是女子自倒汽油到身上點火，務求向弟弟報復。

女受害人的家屬傷心欲絕。（路透社）
女受害人的家屬傷心欲絕。（路透社）
事件源於2018年12月，來自印度納加爾（HINDU NAGAR）村落的受害人第一次到警局報案，稱被同村男子Shivam Trivedi和Shubham Trivedi騙到田野強姦，她當天回家告訴阿姨並報警。由去年12月至今年2月，事主已3次向警方報案，但未獲認真對待，直至今年3月，警方終於登記案件。

據3月5日的報案資料，受害者在2018年多次遭被告Shubham Trivedi強姦，對方事後作出虛假的婚姻承諾，一度將她帶到鄰近城市禁錮在一個房間內，威脅如想逃走就殺死她。其後受害人多次寫信給警方，希望盡快調查及拘捕犯人。受害人曾在信中寫道，因為警察毫無作為，令犯人的家人愈來愈大膽，騷擾她的家人，要求她撤回控訴，更提到生命已受威脅。其中涉強姦案的Shivam Trivedi於9月19日被捕，11月30日獲准保釋，之後幾天受害人遭毆打及縱火。

受害人於12月5日被燒至重傷，頭髮及衣服都燒掉，全身燻黑走入商店求助，花了數分鐘才令店主相信她是同村村民。
店主打電話報警，女子隨即向警方解釋經過，稱她在村內被5名男子毆打，並在附近的田野放火燒她。女子認出其中兩人，正是強姦她的Shivam Trivedi和Shubham Trivedi。

警方從中得知，女子當天早上出發去坐火車，打算與律師見面，以處理自己被性侵的案件，她被燒傷後政府下令將她送到新德里的醫院搶救，可惜隔天晚上已傷重不治。女子被強、毆打再燒死的死引起全國轟動，各界促請要嚴懲兇徒，印度最高法院下判令，禁止公開受害人的身份。

不過，死者居住村落的卻有許多村民持相反意見，最大原因竟是種姓制度，皆因死者來自低等階級，而涉謀殺她的5名男子全來自較高等的地主階級，許多較高等種姓的村民都為涉案男子辯護，質疑死者人格，認為她的死由感情瓜葛所致，是她自身錯誤而牽連其他男人。

死者的父親在村外一條道路上製作農具維生，傷心道女兒還有很多事情想做，其中一項目標是成為女警，他希望兇手們被判死刑。死者生前住在一個「泥棚」，家境貧窮，家人悲痛萬分地向外媒表示，「她（死者）是家中唯一受過教育的人」，而且勇敢對抗村內的種姓等級。有村民稱大多數的低種姓女子都沒讀過高中，十多歲就要嫁人，死者是很少數高中畢業的人。

印度種姓制度可見於普通社區，例如在印度納加爾，上等種姓的人屋子是用水泥建成的，而低等種姓的人要住泥濘小屋，小孩一出生就決定身份。這種階分野在農村尤其明顯，村民生活的一切都需要經村長申請，包括子女結婚貸款、政府資助等。

案件發生後，多名記者及政客進入村落，警方要派數十名警察維持秩序。被指曾強姦女死者的疑犯Shivam Trivedi和Shubham Trivedi，都是該村女村長 Savitri Devi Kundan的親人，Shubham Trivedi是其兒子，屬高等種姓；她向傳媒宣稱5名涉案男子都是被誣告，會聘請律師助他們脫罪。

被告男子們的家人更在村內組織遊行，高呼口號反駁強姦及謀殺指控，當中包括數十名婦女及年輕女性，他們表示案發是在早上，5名男子都在家中睡覺，反而呼籲政府詳查女死者，指她曾經因貪Shivam Trivedi的錢，引誘他墜入「愛情陷阱」。被告之一 Umesh Bajpai的姐姐形容，死者一定是自己倒汽油到身上點火作報復，因為「弟弟不想娶她」。

死者曾就被強姦的事報案，當時有7名警員疏忽職守，警方指已將失職警員停職，承諾設立特別調查小組處理。北方邦政府承諾為受害者家庭提供250萬盧比（約27萬港元）援助，兄弟獲發槍枝許可證以保護家人。

路透社有記者去到案發村落採訪，發現村民大多站在犯人的一方，其中有許多都是婦女，竟然高呼5名男子是無辜，他們是被誣告強姦及謀殺，要求釋放被捕男子。婦女們談論案件時只在批評女死者，包括她的衣着、和誰外出等，強調她引誘男人。在訪採過程中，更有一名伯伯和她們討論起女死者的「戀愛關係」，內容難辨真假，正當記者想做筆記時，伯伯馬上停止討論，說：「你會完成報道並離開，但我在這裡生活」。

2012年，一名年輕女子在德里的巴士上被姦殺，令印度頒布了嚴厲的強姦法，某些情況下甚至會動用死刑。不過女權組織指，法案影響很有限，定罪率很低，受害人往往因為經濟背景及種姓階級而受不公平對待，在印度農村地區尤其嚴重而且普遍，官方數據該國1.3億人口中，平均20分鐘就發生一宗強姦案。據了解，警方在調查該案時難以尋找證人，村中現更是謠言四起。

有印度學生在女死者受害地點附近燃點蠟燭悼念。（路透社）
有印度學生在女死者受害地點附近燃點蠟燭悼念。（路透社）
延伸閱讀：

印度女獸醫慘案後再有人遇襲 強姦案被告糾黨縱火燒受害人

印度強姦案受害人再遭放火 搶救2天終不治 群眾蒙眼上街反暴力

文章授權轉載自《香港01》

印度 縱火

推薦文章
失落千餘年 墨西哥發現馬雅古文明大型宮殿
失落千餘年 墨西哥發現馬雅古文明大型宮殿
小泉進次郎爆不倫 法日混血美女老婆情史豐富
小泉進次郎爆不倫 法日混血美女老婆情史豐富

哪科醫師最常吃超速罰單 美國趣味研究引熱議
哪科醫師最常吃超速罰單 美國趣味研究引熱議
哈薩克貝克航空載有98人客機墜毀 已知15人死亡
哈薩克貝克航空載有98人客機墜毀 已知15人死亡

北海道缺雪 札幌雪祭主辦單位到處找雪
NASA明年發射新型火星探測車 尋找古老生命跡象
影／驚險！大霧引發追撞 貨櫃車差點撞上記者
5國混血正妹獲美少女選拔冠軍 家族神基因照曝光
當局掩蓋烏克蘭客機墜機案事實 伊朗人怒火難平
斷絕兄弟關係？威廉王子發聲 跟哈利是「分開的實體」
誤擊烏克蘭客機 伊朗將領：短程飛彈在客機旁爆炸
哈利梅根放話感覺被逼走 王室連忙消毒
留言
聯合線上公司 著作權所有 © All Rights Reserved.

垃圾落後蟈家

印度vs新北，邊個贏

新北係衰十一，痴漢，執屍，呢度係先姦後殺，原告變被告啵

強姦大國

姐係721打人果D仆街打完人之後話返人哋轉頭？

香港黑警同班藍絲差無幾
為作惡者狡辯、污名化受害者，再老作d 似是疑非證據
我睇到香港所謂先進城市同印度唔好得多

sorry 原來人地有獨立調查，香港無

721啲白衣人咪一樣

同黑警一樣

中共文革殺埋啲大地主，死千萬人，仲得到支持，政權不倒，咪就係班地主好柒

人哋仲講法治過香港